


ותועפות. לשון גובה כעוף המעופף:

נברכה. לשון ויברך את הגמלים (בראשית כד):
היום. בעולם הזה אם בקולו תשמעו:

בחנוני. חנם: גם ראו פעלי. במצרים:
ארבעים שנה. קטתי בהם, רבתי עמהם לשון נקטה נפשי בחיי (איוב י׳:א׳) נלחמתי בם ארבעים שנה להמיתם במדבר כי אמרתי תועי לבב הם:
אל מנוחתי. לארץ ישראל ולירושלים אשר קראתים מנוחה שנאמר (לקמן קלב) זאת מנוחתי עדי עד: